有冇人知芝士腸係用咩整

岀面果層皮究竟係咩

Cellulose casing?

係愛呀！

咁用咩整？

羊小腸 豬小腸

動物casing冇咁脆

咁高成本

樓主個名
你的鳩

1.天然腸衣：多使用豬、羊或牛的大小腸，這種腸衣因需手工加工生產，以將不必要的肌肉組織及腸入廢棄物去除，經過沖洗，剩下黏膜下層結締組織中的膠原蛋白纖維，再以鳳梨酵素嫩化，所以價格較高，且數量有限。全球每年要用掉天然腸衣，約100萬哩長左右，而我們的中式香腸便是使用豬腸腸衣。

2.膠原纖維腸衣：使用海藻酸纖維、花生蛋白及牛皮提煉的膠原纖維蛋白製成，為可食性人工腸衣，我們的小熱狗採用此種腸衣。

3.纖維素腸衣：其材質特別堅韌，可抗凍、印刷或陳列，為不可食的腸衣，食用前需剝除，多使用在維也納香腸、法蘭克福熱狗、燻腸等西式香腸。我們的西式火腿的外層便是此一系列的腸衣，剪開後再切片食用。

4.塑膠腸衣：其透氣性及透水性較差、保存性佳且價格便宜，是不可食的腸衣，以PVDC最有名，目前我們並未採用此類腸衣。

condoms